警改傳媒定義︱李家超屈區議員許銳宇扮記者 遭踢爆亂引案件美化修例

警方早前修訂《警察通例》下「傳媒代表」定義，及後多次刻意以「黃背心」形容記者。保安局局長李家超日前就警方對待記者的方式回覆議員提問，指過去有自稱「記者」人士在現場犯法，並引述去年一宗案件，稱有身穿反光衣人士涉「搶犯」被捕。涉案者、沙田區議員許銳宇回覆《蘋果》時重申，穿反光衣人士並非必為記者，已多次澄清自己當日有佩戴區議員證，身穿之黃背心亦無「記者」字眼，批評保安局明知卻強行引用其案件，為修警例宣傳，對此感到極度冒犯。

警方近日在多個示威現場中，屢以限聚令票控記者，立法會議員黃碧雲就此向保安局提問，要求警方承諾不阻撓記者採訪。李家超前日（28日）回覆時，聲稱警方過去經常發現有人以記者身份魚目混珠，並力撐修警例便利傳媒採訪。李又稱，過去有自稱「記者」人士因在現場犯法而被起訴，並引述去年7月14日沙田新城市廣場衝突中，有身穿反光衣人士涉嫌「搶犯」，並被控「妨礙警務人員執行職務」罪，而有關案件將於下月12日在沙田裁判法院審訊。